+++
Title = "ياسر مكرم"
image = "yassermakram.jpg"
+++
<a href=” http://www.silverlightrecipes.com/”>ياسر مكرم</a>، استشاري مستقل يعيش في القاهرة، بدأ بكتابة البرامج على نظام مايكروسوفت منذ أكثر من 10 سنوات، كانت بدايته مع الـ QBasic و شاشتها الزرقاء. كتب العديد من البرامج ابتداء من الألعاب الصغيرة و حتى البرامج المؤسسية الضخمة.<br>   خلال سيرته المهنية عمل على عدة لغات منها Java، و PHP، و Ruby، الشيء الذي جعله يثمن و يقدر أنظمة مايكروسوفت أكثر فأكثر. و في السنة المنصرمة أعد لعبة على الـ SilverLight لصالح Dr.Dobbs’s journal و من يومها عشق هذه التقنية. <br>  ياسر مكرم مشارك نشط في منتدى الـ Silverlight  على موقع مايكروسوفت، و هو حاصل على شهادة أفضل مبرمج على نظام مايكروسوفت MVP و هو محاضر نشط في المؤتمرات المحلية و الدولية.  
